仙人掌縮水左點算

我盤仙人掌有一粒縮左，點算好
本身三粒一樣大

一般應該係唔夠水，但留意返佢根部有冇開始爛，有就可能係太多水/有病

應該係幾個月冇淋水.. 同埋開冷氣吹到佢
放窗邊曬多D 會唔會好D？如果再縮落去係咪會死？

留名學嘢， 有粒種咗兩年嘅直排乾咗

搭單
我嗰粒縮到某個程度就冇乜再縮 又冇漲返
其實係咪死左 (仲係靚仔綠色)

馬拉人？

會呀，因為一直用緊佢本身D水份。
建議慢慢淋返多D水，我個D同你大粒差唔多大既時候大約係一星期淋一次，每次都淋透。下次再淋水既時候要肯定佢D泥已經全乾先再淋。

可以試下成粒拎起，掃走晒D泥，睇下根位有冇爛/有蟲，有D蟲係白色好細粒好似D咁既都會影響佢生長。冇事既話就換返D新泥，keep 返晒太陽同淋水。

唔該哂巴打

s

唔該 今晚睇下佢點先

試下盆底比水
搵個dull裝啲水，座個盆落去等佢自己吸，
水位唔洗多，個盆既1/5 都夠
咁樣好過你淋水，淋水好易爛根